無懼貿易戰 人民日報：「中國一定贏」

中美貿易戰越演越烈，美國白宮宣布，對中國2000億美元商品加徵10％關稅。大陸官媒續打「民族牌」，《人民日報》微信評論公眾號今刊文稱，中國不會因單邊主義的貿易霸凌而亂了方寸，痛批美方舉措「是對中國發展的粗暴干涉」，還引述專家說法稱「中國一定會贏，只是時間問題」。

文章首先對美方宣布貿易戰加碼的舉措，坦言「雖令人遺憾，卻也在意料之中」。

面對美方步步進逼，文章強調，中國不會因單邊主義的貿易霸凌而亂了方寸，更不會因面對史無前例的貿易戰而驚慌失措，妄圖通過「極限施壓」，迫使中國接受其無理要求，美國政府恐怕是打錯了算盤。

事實上，相較於美國的出爾反爾、漫天要價、霸凌主義，是中國一直在積極尋求談判、通過對話解決問題」，文章直言，美國政府的要求，是對一個主權國家自主選擇發展道路、發展模式的粗暴干涉。

文章認為，美國為什麼要這樣做？從短期來說，無非是要通過戰術訛詐，迫使中國在核心利益上讓步；從長期來看，美方無非是要通過戰略打壓，打掉中國蓬勃發展勢頭，阻遏中華民族偉大復興的步伐。

為穩定民心，文章強調，中國發展從來都是在「挑戰—應戰」中發展壯大，每次面對嚴峻考驗，不僅沒有被擊倒，反而能夠創造一個又一個發展奇跡。

文章稱，1998年、2008年的金融危機如此，這次挑戰也將只是更大發展的序曲而已。

最後，文章引述英國《金融時報》首席經濟評論員馬丁．沃爾夫分析稱，「只要中國保持淡定，就能處於有利的戰略位置」。

china daily篇英文真係笑死冇命賠

契弟國走去奶俄佬都唔肯認下低威
講真，美帝已經好仁慈，真係落重手搞你你即死
契弟真係契弟

正面文章反面讀